薩德事件發酵 中韓兩國行業相互抵制升級

【大紀元2017年03月24日訊】（大紀元記者高紫檀報導）因為韓國部署薩德反導系統，由中共官媒挑動起來的反韓聲浪，令大陸與韓國間的行業摩擦持續發酵。繼中國抵制樂天、封殺韓星、停止赴韓國旅遊之外，在大陸的樂天電影院擔心受牽連也開始改名。而韓國44所中小學也取消了前往大陸修業旅行計劃，還有35所也在考慮將旅遊目的地由中國改為在朝鮮境內。

大陸抵制韓國行業持續升級
自從韓國宣布部署薩德之後，在中共官媒引導下，大陸境內的反韓聲浪日益升高，提供土地的南韓樂天集團在大陸遭到廣泛抵制，樂天集團在大陸的超市有9成被迫關門。

除中共官方多次公開表達對韓國部署薩德的不滿，有消息稱，大陸有部門祭出「限韓令」，要求旅行社全面下架韓國旅遊行程，韓國藝人在大陸的商演活動也陸續遭到取消；還有消息稱，中共廣電總局已經開始研討「封殺韓星」的方法。

此外，儘管在大陸的樂天電影院是與大陸當地企業合資，但由於沾了「樂天」的名字，部分在大陸的樂天電影院開始改名。目前至少有9家電影院刪去了「樂天」2個中文字。如遼寧省瀋陽市的樂天影城改成「龍之星國際影城」，山東威海、湖南長沙、湖北武漢等地的樂天影城也去掉「樂天」，改用「lotte cinema」。

韓國行業也開始抵制中國
韓國行業的抵制也開始升級。據韓國《東亞日報》報導，韓國旅遊業界人士透露，越來越多旅行社開始停售中國旅遊產品。當地電視購物週末時段詢問中國旅遊產品的人數也比去年同期少了三分之二。部分電視購物台也發出通知，從4月起不會在節目中安排介紹中國旅遊產品。

報導引述一名旅行工作人員的話表示，每年4月、5月是旅遊旺季，去年報名前往大陸的韓國遊客有7,000多人，而今年預約的只有2,000多人。

韓國教育部近日也表示，截至3月20日為止，計劃前往大陸修業旅行的87所中小學中，有44所修改計劃，改赴其它國家；其餘43學校中，有35所考慮將旅遊目的地改在韓國境內；只有5所學校因為即將出發，臨時取消成本過高，決定按原計劃前往大陸。

此外，一些韓國民眾也在網上倡導抵制大陸某些當紅影星在韓國的發展。

薩德事件
為了應對朝鮮不斷發射導彈及進行核實驗，美國和韓國決意在韓國部屬薩德反導系統（Terminal High Altitude Area Defense，THAAD），而此舉被中共官媒宣傳為是「醉翁之意不在酒」，表面上是為了對付朝鮮，但實際上卻是美國和韓國圍堵中國的「西方勢力反華」行為，多家中共官媒先後撰文呼籲民眾抵制為薩德提供土地的韓國樂天集團，引發兩國行業相互抵制。＃

大技院 負評上一頁

其實好on9, 係自己屋企裝乜關你乜事

粗暴干預別國內政?
小支支人都覺得咪on9 啦，
成件事都似係有人主導

想借d宜增加d人反外國既情緒
團結d人對抗外資，
再加少少批鬥色彩
減少資本流出

最尾真正鎖國，而支國對世界憤怒

咁多年黎都擺脫唔到宗主國思維
係要人地國家圍繞住你做中心先得
中共滅左之後
最好就將國家分返開幾份
等啲人咪撚on99仲信乜7大中華思想

呢樣真
最少要斬開6舊

成件事最on9係，點解唔係反美，而反韓！